<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clases on Introducción a la Economía</title>
    <link>/clases/</link>
    <description>Recent content in Clases on Introducción a la Economía</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/clases/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>/clases/introduction/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/introduction/</guid>
      <description>En la primera unidad del curso introducimos las preguntas que plantea la economía y los métodos que usa para responderlas. Acá estan las diapositivas de esta unidad.
Ejercicio 1: Economía Normativa y Economía Positiva.Determinar si las siguientes afirmaciones son positivas o normativas. Identificar variables económicas mencionadas.
Un salario mínimo incrementa el desempleo entre obreros jóvenes no calificados.
La distribución del ingreso en Uruguay debería ser más equitativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demanda y Oferta</title>
      <link>/clases/demanda-y-oferta/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/demanda-y-oferta/</guid>
      <description>La oferta y la demanda son las herramientas básicas que los economistas usan para analizar los mercados. En esta unidad presentamos estos conceptos y cómo se usan para explicar los resultados que observamos en la vida económica. Acá están las diapositivas para la unidad.
Ejercicio 1Explicar porqué estas afirmaciones son falsas. Reescribirlas para que sean verdaderas.
Una helada en uno de los estados productores de café de Brasil va a producir una caída en el precio del café.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Economías Modernas</title>
      <link>/clases/fpp/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/fpp/</guid>
      <description>Diapositivas para estas clasesEjercicio 1:Econolandia tiene 1000 horas de trabajo disponibles para producir cortes de pelo y remeras. Un corte de pelo requiere \(1/2\) hora de trabajo, y una remera \(5\). Dibujar la FPP de Econolandia.
En una economía que produce bienes agrícolas y manufacturas, se hace un descubrimiento científico que mejora el rendimiento de los cultivos sin afectar la producción industrial. Grafique este impacto en la FPP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las empresas</title>
      <link>/clases/las-empresas/</link>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/las-empresas/</guid>
      <description>En esta sección analizamos a los agentes que se encargan de la oferta de los bienes y servicios de la economía.
Para entender cómo toman decisiones las empresas, es necesario entender las principales variables que toman en cuenta: los ingresos, los costos y los beneficios.
Ejercicio 1Analice la estructura de costos de una empresa que contrata capital y trabajadores con la siguiente estructura:
ProducciónCapitalTrabajadoresCosto TotalCosto FijoCosto Variable010011062101131015410215103161045¿Cuáles son los factores variables y fijos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los consumidores</title>
      <link>/clases/utilidad/</link>
      <pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/utilidad/</guid>
      <description>El princial propósito de la actividad económica es el consumo. En esta unidad analizamos el comportamiento de los consumidores.
EjerciciosConsidere los siguientes datos para un bien:CantidadUtilidad TotalUtilidad Marginal00142739410510Grafique la Utilidad Total.¿Cuál es la diferencia entre la Utilidad Total y la Utilidad Marginal?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Competencia Perfecta</title>
      <link>/clases/competencia-perfecta/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/competencia-perfecta/</guid>
      <description>BibliografíaSamuelson, P. A., Nordhaus, W. D., Samuelson, P. A., &amp;amp; Samuelson, P. A. (1998). Economía - Capítulos 8-11. Boston, Mass: Irwin/McGraw-Hill.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elasticidad de la Demanda</title>
      <link>/clases/elasticidad-de-la-demanda/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/elasticidad-de-la-demanda/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Competencia Imperfecta</title>
      <link>/clases/competencia-imperfecta/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/competencia-imperfecta/</guid>
      <description>.twitter-tweet {margin: 0 auto;}En la clases anteriores analizamos cómo los mercados resuelven los problemas económicos mediante la interacción de la oferta con la demanda. En esta unidad analizamos las distintas formas en qué se puede dar esta interacción según el poder de mercado que tienen consumidores y productores.
Diapositivas de Competencia Perfecta.
Diapositivas de Monopolio.
EjerciciosEscuchar esta entrevista a Sebastián Fleitas y contestar las siguientes preguntas:¿Por qué práctica anticompetitiva fue denunciada la filial uruguaya de Philip Morris?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercado de Trabajo</title>
      <link>/clases/empleo/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/empleo/</guid>
      <description>Material Notas de clase.Extra Nicolás Lussich sobre los principales indicadores del mercado laboral.
 Laura Raffo sobre situación del mercado laboral en 2015.
 Andrés Dean sobre situación del mercado laboral en el mediano plazo.
EjerciciosDescargar y graficar las tasas de actividad, desempleo y empleo desde 1975 hasta el último dato disponible. Explicar qué significa cada indicador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crecimiento, desarrollo y distribución del ingreso</title>
      <link>/clases/desarrollo/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/desarrollo/</guid>
      <description>PIBEs una medida de todos los bienes y servicios que produce la economía de una región o país en un período de tiempo.
Varias formas de medir el PIBComo el PIB se mide por un conjunto de transacciones económicas, su valor es igual si lo medimos desde el punto de vista de la demanda que de la oferta.
ProducciónEn este enfoque, medimos el Valor Agregado que genera cada sector de actividad de la economía (industria, agro, servicios, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipo de Cambio y Sector Externo</title>
      <link>/clases/economia-abierta/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/economia-abierta/</guid>
      <description>Ejercicios1 - La pasta de dientes en el supermercado en Santana do Livramento sale 4 Rs. Del lado uruguayo, el precio de las pasta de dientes es de $89. Si la cotización del real es de $8.83, calcule donde es conveniente comprar.
¿Cuánto tiene que ser la cotización del peso (el TC nominal) para que sea igual comprar en los dos lados de la frontera? Para que pase eso, ¿el peso se tiene que devaluar o apreciar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política Monetaria</title>
      <link>/clases/politica-monetaria/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/politica-monetaria/</guid>
      <description>Política Monetaria</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consumo e Inversión</title>
      <link>/clases/consumo-inversion/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/consumo-inversion/</guid>
      <description>ConsumoEs el componente más importante de la demanda agregada.Está compuesto por:Bienes durables (automóviles, electrodomésticos)Bienes no durables (alimentos)Servicios (Educación, Salud, Transporte)Las familias con menores ingresos gastan todos sus ingresos en bienes básicos (alimentación y vivienda).A medida que aumentan los ingresos de los hogares, estos destinan ingresos a otro tipo de bienes (servicios como la salud, la alimentación, etc.)Esto se puede dar ver si comparamos el consumo de un hogar a lo largo del tiempo o en un conjunto de hogares con distintos ingresos en un mismo momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política Fiscal</title>
      <link>/clases/macroeconomia/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/macroeconomia/</guid>
      <description>Materiales Notas de clase.Extra Florencia Carriquiry de Ex Ante
 Gabriel Oddone de CPA Ferrere.
EjerciciosAnalizar este artículo. Explicar cuáles son las variables de la demanda agregada que analiza.
Analizar este artículo publicado en Junio de 2018 luego de la devaluación en Argentina. Explicar cuáles son las variables de la demanda agregada que analiza.
% --Explicar los efectos de los siguientes shocks macroeconómicos:Una rebaja del IRPF.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
