<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clases on Introducción a la Economía</title>
    <link>/clases/</link>
    <description>Recent content in Clases on Introducción a la Economía</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/clases/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>/clases/introduction/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/introduction/</guid>
      <description>En la primera unidad del curso introducimos las preguntas que plantea la economía y los métodos que usa para responderlas. Acá estan las diapositivas de esta unidad.
 Ejercicio 1: Economía Normativa y Economía Positiva. Determinar si las siguientes afirmaciones son positivas o normativas. Identificar variables económicas mencionadas.
 Un salario mínimo incrementa el desempleo entre obreros jóvenes no calificados.
  La distribución del ingreso en Uruguay debería ser más equitativa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Economías Modernas</title>
      <link>/clases/fpp/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/fpp/</guid>
      <description>Diapositivas para estas clases  Ejercicio 1 Analice las siguientes notas de prensa:   Gobierno inicia mayor ronda de Consejos de Salario de la historia
 Precio de arrendamiento de tierras aumentó por quinto año consecutivo
 Comercio: crecimiento en 2017 y advertencias para un buen 2018
 Abundancia y precios bajos en frutas y hortalizas en 2017
  Para cada artículo identificar los elementos del flujo circular de la economía mencionados: oferta, demanda, precios, flujos de dinero y de bienes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demanda y Oferta</title>
      <link>/clases/demanda-y-oferta/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/demanda-y-oferta/</guid>
      <description>Diapositivas La oferta y la demanda son las herramientas básicas que los economistas usan para analizar los mercados. En esta unidad presentamos estos conceptos y cómo se usan para explicar los resultados que observamos en la vida económica. Acá están las diapositivas para la unidad.
 Ejercicios Explicar porqué estas afirmaciones son falsas:   Una helada en uno de los estados productores de café de Brasil va a producir una caída en el precio del café.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elasticidad de la Demanda</title>
      <link>/clases/elasticidad-de-la-demanda/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/elasticidad-de-la-demanda/</guid>
      <description>La elasticidad de la demanda mide cuanto cambia la cantidad demandada (\(Q_d\)) cuando cambian los precios. Ya sambemos que si el precio sube la cantidad demandada baja, la elasticidad cuantifica esa caída.
 Si \(Q_d\) baja (sube) mucho cuando sube (baja) el precio, la demanda del bien es elástica.
 Si \(Q_d\) baja (sube) poco cuando sube (baja) el precio, la demanda del bien es inelástica.
 La elasticidad de la demanda de un bien depende de varios factores:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los consumidores</title>
      <link>/clases/utilidad/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/utilidad/</guid>
      <description>El princial propósito de la actividad económica es el consumo. En esta unidad analizamos el comportamiento de los consumidores.
 Diapositivas para estas clases  Ejercicios Considere los siguientes datos para un bien:    Cantidad Utilidad Total Utilidad Marginal    0 0   1 4   2 7   3 9   4 10   5 10     a) Grafique la Utilidad Total.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las empresas</title>
      <link>/clases/las-empresas/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/las-empresas/</guid>
      <description>Diapositivas Diapositivas Empresas y Producción 
 Ejercicio Leer esta nota y contestar las siguientes preguntas:
¿Qué tan extendido está el uso de pago x productividad en la economía Uruguaya? ¿Qué ventajas tiene este sistema? ¿Qué desventajas tiene? Qué dificultades tiene ajustar las remuneraciones x los resultados de las empresas? ¿Qué solución implementaron las economías de la UE a estos problemas? ¿Por qué sugiere el autor que Uruguay está en una posición favorable para experimentar con la reglamentación en estos temas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de Costos</title>
      <link>/clases/analisis-de-costos/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/analisis-de-costos/</guid>
      <description>Diapositivas de Costos 
Ejercicio: Función de Producción y Costos Los costos, los precios de los factores y la cantidad de inputs están vinculados:
  Producción Tierra Trabajadores Renta Salario Costo Total      0 10 0 5.5 5     1 10 6 5.5 5     2 10 11 5.5 5     3 10 15 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estructuras de Mercado</title>
      <link>/clases/estructuras-de-mercado/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/estructuras-de-mercado/</guid>
      <description>.twitter-tweet { margin: 0 auto; }  En la clases anteriores analizamos cómo los mercados resuelven los problemas económicos mediante la interacción de la oferta con la demanda. En esta unidad analizamos las distintas formas en qué se puede dar esta interacción según el poder de mercado que tienen consumidores y productores.
 Diapositivas de Competencia Perfecta. Diapositivas de Monopolio  Ejercicios Escuchar esta entrevista a Sebastián Fleitas y contestar las siguientes preguntas:   ¿Por qué práctica anticompetitiva fue denunciada la filial uruguaya de Philip Morris?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercado de Trabajo</title>
      <link>/clases/empleo/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/empleo/</guid>
      <description>Diapositivas para estas clases  Material Extra Video de Nicolás Lussich en Subrayado sobre los principales indicadores del mercado laboral.
 Video de Laura Raffo sobre situación del mercado laboral en 2015.
 Video de Andrés Dean sobre situación del mercado laboral en el mediano plazo.
   Ejercicios Descargar y graficar las tasas de actividad, desempleo y empleo desde 1975 hasta el último dato disponible. Explicar qué significa cada indicador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macroeconomía y Demanda Agregada</title>
      <link>/clases/macroeconomia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/macroeconomia/</guid>
      <description>Estas son las diapositivas
Ejercicios Analizar este artículo. Explicar cuáles son las variables de la demanda agregada que analiza.
 Analizar este artículo publicado en Junio de 2018 luego de la devaluación en Argentina. Explicar cuáles son las variables de la demanda agregada que analiza.
 Considere la siguiente tabla:
    PIB Consumo S I    4200 3800 400 200  3900 3600 300 200  3600 3400 200 200  3300 3200 100 200  3000 3000 0 200  2700 2800 -100 200     ¿Cuánto vale el PIB, el Consumo, el ahorro y la inversión en equilibrio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PIB</title>
      <link>/clases/pib/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/pib/</guid>
      <description>PIB Es una medida de todos los bienes y servicios que produce la economía de una región o país en un período de tiempo.
 Varias formas de medir el PIB Como el PIB se mide por un conjunto de transacciones económicas, su valor es igual si lo medimos desde el punto de vista de la demanda que de la oferta.
Producción En este enfoque, medimos el Valor Agregado que genera cada sector de actividad de la economía (industria, agro, servicios, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consumo &amp; Inversión</title>
      <link>/clases/consumo-inversion/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/consumo-inversion/</guid>
      <description>Consumo  Es el componente más importante de la demanda agregada. Está compuesto por:  Bienes durables (automóviles, electrodomésticos) Bienes no durables (alimentos) Servicios (Educación, Salud, Transporte)  Las familias con menores ingresos gastan todos sus ingresos en bienes básicos (alimentación y vivienda). A medida que aumentan los ingresos de los hogares, estos destinan ingresos a otro tipo de bienes (servicios como la salud, la alimentación, etc.) Esto se puede dar ver si comparamos el consumo de un hogar a lo largo del tiempo o en un conjunto de hogares con distintos ingresos en un mismo momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Economía Abierta</title>
      <link>/clases/economia-abierta/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/clases/economia-abierta/</guid>
      <description>Ejercicios Completar la siguiente tabla:    Moneda Moneda por USD USD por Moneda    Dólar Canadá 0.9861   Real 1.656   Yuan 6.942   Peso Mexico 10.38   Libra 0.5054   Euro 0.6368     Explicar el efecto en el tipo de cambio en Uruguay de un aumento de las exportaciones de celulosa.
 Explicar en cuál sección de la balanza de pagos va cada una de las siguientes transacciones:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>