<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inicio on Introducción a la Economía</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Inicio on Introducción a la Economía</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>/post/2019/03/11/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/03/11/introduction/</guid>
      <description>¿Por qué estudiar economía? Algunas preguntas que busca responder la economía:
 ¿Por qué algunos países son más ricos que otros? ¿Cómo se determina el salario de los trabajadores? ¿Qué medidas debe tomar el gobierno para mejorar el bienestar de la población? ¿Qué efectos tiene el comercio con otros países?  Las ciencias economómicas aportan conceptos importantes para entender la discusión pública sobre problemas sociales, y para tomar mejores decisiones privadas (¿cómo invertir mis ahorros?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bibliografía</title>
      <link>/bibliografia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/bibliografia/</guid>
      <description>El curso se basa en Economía de Paul Samuelson y William Nordhaus (McGraw Hill). Cualquier edición sirve.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cronograma</title>
      <link>/cronograma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronograma/</guid>
      <description>Módulo 0: Preliminares    Sesión 1  Presentación y objetivos. Estructura del curso y de las sesiones presenciales. R, RStudio, RStudio Cloud.   Módulo 1: Visualización con ggplot    Sesión 1: La gramática de gráficos y ggplot  Introducción Atributos estéticos: aesthetics Formas: geoms Gráficos por sub grupos: facets  Sesión 2: La gramática de gráficos y ggplot  Transforms Ajustar posiciones Ejercicios  Gráficos de Torta Gráficos de Barra Gráficos de Línea    Módulo 2: Importar datos   R permite importar datos desde una gran variedad de fuentes (archivos de texto plano, formatos de otros paquetes estadísticos, bases de datos relacionales y APIs online).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>