<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inicio on Introducción a la Economía</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Inicio on Introducción a la Economía</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>/post/2019/03/12/introduction/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/03/12/introduction/</guid>
      <description>¿Por qué estudiar economía? Algunas preguntas que busca responder la economía:
 ¿Por qué algunos países son más ricos que otros? ¿Cómo se determina el salario de los trabajadores? ¿Qué medidas debe tomar el gobierno para mejorar el bienestar de la población? ¿Qué efectos tiene el comercio con otros países?  Las ciencias economómicas aportan conceptos importantes para entender la discusión pública sobre problemas sociales, y para tomar mejores decisiones privadas (¿cómo invertir mis ahorros?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frontera de Posibilidades de Producción</title>
      <link>/post/2019/03/19/fpp/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/03/19/fpp/</guid>
      <description>Inputs y Outputs, factores de producción:  Tierra Trabajo Capital  La frontera de posibilidades de producción es el menú de opciones de una economía.   Dos posibilidades extremas, si asignamos todos los recursos a un solo sector.   Puntos afuera y puntos adentro de la frontera
   Desplazamientps cuando la tecnología nos hace más productivos   Podemos aplicar la FPP para analizar decisiones entre dos alternativas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las Economías Modernas</title>
      <link>/post/2019/03/26/economias-modernas/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/03/26/economias-modernas/</guid>
      <description>Complejidad de las economías modernas  Ejemplo de una transacción simple como la compra de un pasaje de avión.
 Economías mixtas: los recursos se asignan por mecanismos de mercado y directamente por el estado.
   El mercado como mecanismo de asignación de recursos  Un mercado es el marco en el que interactúan los oferentes y los demandantes de un bien, que son los que deciden cuanto compra y venden a cierto precio con el fin de obtener un resultado (ganancia, satisfacción de necesidades, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demanda y Oferta</title>
      <link>/post/2019/04/02/demanda-y-oferta/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/04/02/demanda-y-oferta/</guid>
      <description>El modelo de oferta y demanda para entender los factores que afectan los precios y las cantidades que se comercian en un mercado. Vamos a analizar como responden a cambios en la tecnología y en los gustos de los consumidores (entre otros). Variables endógenas y exógenas.  Demanda  Ley de demanda La curva de demanda es la suma de las curvas de demanda de los individuos que participan del mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elasticidad de la Demanda</title>
      <link>/post/2019/04/09/elasticidad-de-la-demanda/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/04/09/elasticidad-de-la-demanda/</guid>
      <description>La elasticidad de la demanda mide cuanto cambia la cantidad demandada (\(Q_d\)) cuando cambian los precios. Ya sambemos que si el precio sube la cantidad demandada baja, la elasticidad cuantifica esa caída.
 Si \(Q_d\) baja (sube) mucho cuando sube (baja) el precio, la demanda del bien es elástica. Si \(Q_d\) baja (sube) poco cuando sube (baja) el precio, la demanda del bien es inelástica.
 La elasticidad de la demanda de un bien depende de varios factores:  Si el bien tiene muchos sustitutos, su demanda va a ser más elástica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilidad</title>
      <link>/post/2019/04/30/utilidad/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/04/30/utilidad/</guid>
      <description>Ejercicios
Analice los siguientes artículos de prensa y explique a qué se deben las colas en los supermercados en Venezuela usando el modelo de precios mínimos.   La verdadera dimensión de la escasez en Venezuela ¿Por qué hay que hacer tanta fila en Venezuela?  Descargar [este archivo](http://www.precios.uy/images/sipc/analisisdeprecios/reportes/mensual/2019/Marzo/precios_marzo%20.csv](este archivo de texto) y graficar los precios de tres marcas de desodorante, y tres marcas de yerba.
 Analizar esta tabla. ¿Por qué hay productos que tienen diferencias de precios mayores que otros?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bibliografía</title>
      <link>/bibliografia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/bibliografia/</guid>
      <description>El curso se basa en Economía de Paul Samuelson y William Nordhaus (McGraw Hill). Cualquier edición sirve.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pruebas</title>
      <link>/pruebas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pruebas/</guid>
      <description>
   Fecha Tipo Bibliografía     22/ 4 Control de Lectura Economía: Capítulo 3    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre este sitio</title>
      <link>/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sobre/</guid>
      <description>Este sitio fue creado con xmin en blogdown. El ícono de oferta y demanda es de Andrew Heiss.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>